[
  {
    "en": "the",
    "fr": [
      "le , la , les , l' (before a vowel or a mute h)",
      "le",
      "le",
      "les",
      "le",
      "le",
      "le + comp., le + comp."
    ],
    "mean": [
      "article",
      "used as an alternative to a possessive pronoun before body parts",
      "stressed, indicating that the object in question is the only one worthy of attention",
      "with an adjectival noun, as in \u201cthe hungry\u201d to mean \u201chungry people\u201d",
      "with a superlative",
      "used with the name of a member of a class to refer to all things in that class",
      "the + comparative, the + comparative"
    ],
    "nature": "article",
    "rarity": 5.94,
    "short_memory": 0,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:40:06.847322"
  },
  {
    "en": "two",
    "fr": [
      "deux",
      "deux  ",
      "billet de deux dollars "
    ],
    "mean": [
      "numerical value",
      "digit or figure",
      "two-dollar bill"
    ],
    "nature": "num",
    "rarity": 0.175,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:40:13.833106"
  },
  {
    "en": "to",
    "fr": [
      "-er [1st conjugation], -re [2nd conjugation], -ir [3rd conjugation]",
      "not used in French; some such particles exist but are specific to the accompanied verb",
      "\u00e0, au ",
      "\u00e0, au , envers, de",
      "contre",
      "au , \u00e0 la ",
      "moins"
    ],
    "mean": [
      "infinitive-marker",
      "particle used to create phrasal verbs",
      "in the direction of, and arriving at",
      "used after certain adjectives to indicate a relationship",
      "used to indicate ratios",
      "used to indicated exponentiation",
      "time: preceding"
    ],
    "nature": "particle",
    "rarity": 2.68,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:40:14.751122"
  },
  {
    "en": "prize",
    "fr": [
      "estimer"
    ],
    "mean": [
      "to consider something highly valuable"
    ],
    "nature": "v",
    "rarity": 0.00397,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:40:15.841889"
  },
  {
    "en": "they",
    "fr": [
      "ils , elles , [tonic] eux {m-p}",
      "on",
      "on"
    ],
    "mean": [
      "third-person plural pronoun",
      "third-person singular, of unknown or irrelevant gender",
      "one, people, some people"
    ],
    "nature": "pron",
    "rarity": 0.708,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:44:11.362612"
  },
  {
    "en": "one",
    "fr": [
      "expressed by nominalization when following an adjective, on",
      "on, quelqu\u2019un",
      "un ",
      "billet d\u2019un dollar ",
      "un , une ",
      "un certain",
      "",
      "un",
      "[accusative] les, [dative] leur, [after preposition or emphatic] eux , [after preposition or emphatic] elles "
    ],
    "mean": [
      "impersonal pronoun",
      "indefinite personal pronoun",
      "digit or figure",
      "dollar bill",
      "a single, unspecified thing",
      "being an unknown person with the specified name",
      "ordinal number",
      "cardinal number 1",
      "third personal plural pronoun used after a preposition or as the object of a verb"
    ],
    "nature": "pron",
    "rarity": 0.325,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:44:14.194496"
  },
  {
    "en": "than",
    "fr": [
      "que"
    ],
    "mean": [
      "Introduces a comparison"
    ],
    "nature": "prep",
    "rarity": 0.105,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:47:12.745127"
  },
  {
    "en": "that",
    "fr": [
      "que",
      "pour que",
      "ce , [used before a vowel sound] cet , cette ",
      "\u00e7a, cela",
      "qui [nominative], que [accusative]",
      "que cela",
      "si, aussi"
    ],
    "mean": [
      "connecting a noun clause",
      "connecting a clause indicating purpose \"final\"",
      "what is being indicated",
      "that thing",
      "which",
      "to a given extent or degree",
      "to a great extent or degree, very"
    ],
    "nature": "conj",
    "rarity": 0.906,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:47:15.138784"
  },
  {
    "en": "our",
    "fr": [
      "notre, nos",
      "ces  , ces \u2026-ci "
    ],
    "mean": [
      "\u0279",
      "plural of this"
    ],
    "nature": "determiner",
    "rarity": 0.102,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:47:19.049994"
  },
  {
    "en": "found",
    "fr": [
      "fonder",
      "fonder",
      ""
    ],
    "mean": [
      "to start an organization",
      "to begin building",
      "melt"
    ],
    "nature": "v",
    "rarity": 0.0843,
    "short_memory": 2,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:47:19.672145"
  },
  {
    "en": "aunt",
    "fr": [
      "tante , tatie  [informal]",
      "",
      "",
      ""
    ],
    "mean": [
      "\u02d0",
      "grandmother",
      "great-aunt or grandaunt",
      "theater"
    ],
    "nature": "n",
    "rarity": 0.0141,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-07T18:47:20.860934"
  },
  {
    "en": "produce",
    "fr": [
      "produire",
      "produits {m-p}",
      ""
    ],
    "mean": [
      "to make or manufacture",
      "harvested agricultural goods collectively",
      "offspring"
    ],
    "nature": "v",
    "rarity": 0.011,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:33:12.414282"
  },
  {
    "en": "its",
    "fr": [
      "son , sa , ses ",
      "le sien , la sienne , les siens {m-p}, les siennes "
    ],
    "mean": [
      "belonging to it",
      "that which belongs to it"
    ],
    "nature": "determiner",
    "rarity": 0.242,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:20.041136"
  },
  {
    "en": "oh",
    "fr": [
      "oh, ah"
    ],
    "mean": [
      "expression of surprise"
    ],
    "nature": "interj",
    "rarity": 0.059,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:24.794504"
  },
  {
    "en": "leave",
    "fr": [
      "laisser",
      "laisser",
      "quitter",
      "partir",
      "permission ",
      "cong\u00e9 ",
      "cong\u00e9 ",
      "parler, bavarder, s'entretenir"
    ],
    "mean": [
      "to cause to remain as available, not take away, refrain from depleting",
      "to transfer possession after death",
      "to depart from, end one's connection or affiliation with",
      "to depart intransitive",
      "permission to be absent",
      "absence from work",
      "departure",
      "to communicate by speech"
    ],
    "nature": "v",
    "rarity": 0.0408,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:24.976983"
  },
  {
    "en": "gate",
    "fr": [
      "portail , porte ",
      "porte ",
      "porte logique ",
      "porte ",
      "grille ",
      "",
      ""
    ],
    "mean": [
      "door-like structure outside",
      "doorway, opening, or passage in a fence or wall",
      "computing: logical pathway",
      "in an air terminal",
      "electronics",
      "vertical bar mark",
      "music: section of a staff"
    ],
    "nature": "n",
    "rarity": 0.0056,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:26.305501"
  },
  {
    "en": "face",
    "fr": [
      "",
      "faire face \u00e0",
      "faire face \u00e0, \u00eatre en face de, \u00eatre vis-\u00e0-vis de",
      "affronter",
      "",
      "",
      "",
      "",
      "visage , figure , face ",
      "physionomie , visage ",
      "face",
      "surface , face ",
      "face ",
      "gueule "
    ],
    "mean": [
      "to face",
      "position oneself towards",
      "have its front closest to",
      "deal with, confront",
      "typography: typeface",
      "computing: interface",
      "one's complete facial cosmetic application",
      "amount expressed on a bill, note, bond, etc.",
      "front part of head",
      "facial expression",
      "public image",
      "surface, especially a front or outer one",
      "geometry: bounding surface of a polyhedron",
      "slang: the mouth"
    ],
    "nature": "v",
    "rarity": 0.0805,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:26.498128"
  },
  {
    "en": "angry",
    "fr": [
      "f\u00e2ch\u00e9, en col\u00e8re",
      "effray\u00e9",
      "mauvais",
      "mauvais",
      "mauvais",
      "mauvais [with \"pour la sant\u00e9\"]",
      "mauvais",
      "mauvais, m\u00e9chant",
      "d\u00e9fectueux",
      "mauvaise ",
      "mauvais, nul",
      "fonceur",
      "urgent"
    ],
    "mean": [
      "displaying anger",
      "impressed with fear or apprehension; in fear; apprehensive",
      "unfavorable; negative",
      "not suitable or fitting",
      "not appropriate, of manners etc.",
      "unhealthy; liable to cause health problems",
      "tricky; stressful; unpleasant",
      "evil, wicked",
      "faulty; not functional",
      "of breath: malodorous",
      "unskilled",
      "bold and daring",
      "severe; urgent"
    ],
    "nature": "adj",
    "rarity": 0.0435,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:26.697975"
  },
  {
    "en": "there",
    "fr": [
      "l\u00e0, l\u00e0-bas, y",
      "y, l\u00e0"
    ],
    "mean": [
      "in or at that place",
      "to or into that place; thither"
    ],
    "nature": "adv",
    "rarity": 0.458,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:28.123719"
  },
  {
    "en": "or",
    "fr": [
      "ou",
      "or",
      "or"
    ],
    "mean": [
      "conjunction",
      "gold or yellow tincture",
      "of yellow or gold tincture on a coat of arms"
    ],
    "nature": "conj",
    "rarity": 0.243,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:28.374685"
  },
  {
    "en": "all",
    "fr": [
      "[before a countable noun] tous les {m-p}, toutes les ; [before an uncountable noun] tout le , toute la ",
      "tout le , toute la ",
      "tout , toute , tous {m-p}, toutes ",
      "tout ",
      "",
      ""
    ],
    "mean": [
      "every individual of the given class",
      "throughout the whole of a stated period of time",
      "intensifier",
      "everything possible",
      "everyone",
      "everything"
    ],
    "nature": "determiner",
    "rarity": 0.325,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:29.390957"
  },
  {
    "en": "large",
    "fr": [
      "grand"
    ],
    "mean": [
      "of greater size, see also: big"
    ],
    "nature": "adj",
    "rarity": 0.0415,
    "short_memory": 2,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:30.022524"
  },
  {
    "en": "for",
    "fr": [
      "parce que, car",
      "pour",
      "pour",
      "pour",
      "pour",
      "depuis, pendant",
      "pour"
    ],
    "mean": [
      "because",
      "towards",
      "directed at, intended to belong to",
      "supporting",
      "because of",
      "over a period of time",
      "in order to obtain or acquire"
    ],
    "nature": "conj",
    "rarity": 0.715,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:30.237509"
  },
  {
    "en": "again",
    "fr": [
      "de nouveau, encore",
      "d\u00e9j\u00e0"
    ],
    "mean": [
      "another time",
      "used in a question to ask something one has forgotten"
    ],
    "nature": "adv",
    "rarity": 0.16,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:30.980013"
  },
  {
    "en": "said",
    "fr": [
      "ledit"
    ],
    "mean": [
      "mentioned earlier"
    ],
    "nature": "determiner",
    "rarity": 0.825,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:32.006602"
  },
  {
    "en": "in",
    "fr": [
      "\u00e0 l'int\u00e9rieur",
      "entr\u00e9e ",
      "\u00e0 la mode, in [colloquial]",
      "en approche"
    ],
    "mean": [
      "indoors; at home or the office and available for conversation",
      "position of power",
      "in fashion, popular",
      "incoming"
    ],
    "nature": "adv",
    "rarity": 1.69,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:32.697058"
  },
  {
    "en": "at",
    "fr": [
      "\u00e0, en",
      "\u00e0",
      "vers",
      "\u00e0",
      "\u00e0",
      ""
    ],
    "mean": [
      "in or very near a particular place",
      "indicating time",
      "in the direction of",
      "denoting a price",
      "occupied in activity",
      "at sign"
    ],
    "nature": "prep",
    "rarity": 0.693,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:34.348325"
  },
  {
    "en": "palm",
    "fr": [
      "enpalmer",
      ""
    ],
    "mean": [
      null,
      "palm tree"
    ],
    "nature": "v",
    "rarity": 0.000903,
    "short_memory": 1,
    "long_memory": 0,
    "date": "2023-09-10T12:34:34.758454"
  },
  {
    "en": "of",
    "fr": [
      "moins",
      "de",
      "de",
      "de",
      "de",
      "de",
      "de",
      "de",
      "de",
      "dans",
      "dans, en",
      "en",
      "en",
      "dans",
      "en",
      "en",
      "dans",
      "dans (for weeks), en (for months), en (for years), dans (for centuries)",
      "en, dans",
      "en [language]"
    ],
    "mean": [
      "time",
      "introducing an epithet",
      "containing, comprising or made from",
      "linking class with example of class",
      "introducing subject matter",
      "connecting numeral or quantifier with quantified",
      "possessive genitive: belonging to",
      "objective genitive: connecting noun with object",
      "indicative of age",
      "contained by",
      "surrounded by",
      "part, member of",
      "pertaining to",
      "after a period of time",
      "within a certain elapsed time",
      "by the virtue of",
      "into",
      "during",
      "a state",
      "language, script, or tone"
    ],
    "nature": "prep",
    "rarity": 1.78,
    "short_memory": 0,
    "long_memory": 1,
    "date": "2023-09-07T18:44:09.672189"
  },
  {
    "en": "and",
    "fr": [
      "et",
      "et",
      "et, et puis"
    ],
    "mean": [
      "used to connect two similar words, phrases, et cetera",
      "used at the end of a list to indicate the last item",
      "used to string together sentences or sentence fragments in chronological order"
    ],
    "nature": "conj",
    "rarity": 3.08,
    "short_memory": 0,
    "long_memory": 1,
    "date": "2023-09-10T12:34:23.291192"
  }
]